聲優 石塚運昇 因癌症逝世

代表作
大木博士（神奇寶貝）
波爾薩利諾／黃猿（航海王）
藤原文太（頭文字D系列）
中森銀三（名偵探柯南、魔術快斗）

牙博

早幾日仲睇緊套重機神有佢

黃猿

大木博士

桃地再不斬

撒旦先生

早洩夫

大木博士
小精靈村柳

Oh my god!!!!!!!!

Jack Cowboy戈位

支那人害死的

重神機

文太！！

阿修羅

聲優事務所青二製作於今（17）日證實，曾演出動畫《精靈寶可夢》大木博士、旁白，以及《JOJO 的奇妙冒險 星塵鬥士》喬瑟夫 · 喬斯達等知名角色的聲優石塚運昇在 13 日因為食道癌過世，享年 68 歳。

石塚以《精靈寶可夢》大木博士、《灌籃高手》田岡教練（陵南）等角色為人所知，此外經常演出像《頭文字 D》的藤原文太等成熟男性角色，在鄉里大輔去世後也接演了像是《七龍珠》撒旦等角色。由於《精靈寶可夢》的長紅，曾多次擔任劇場版宣傳的嘉賓，也曾參與歌曲演唱。

根據所屬事務所的聲明，告別式將僅由親屬舉行家族葬禮，至於是否舉辦追思會，則會根據遺族的意願來決定，將於日後再對外報告。

最深刻都係jojo同兼一

突然諗起
新銀英梅爾卡茲都係佢
佢後面仲有好多戲份架仆街

Rip

又走一位

大目

rip

估唔到撒旦先生同黃猿係同一個人

RIP大木博士

JOJO

......

運昇

賀恩漢

rip
前幾個月先配完pop team epic

pop team epic扮大木博士把聲果個係矢野正明
好想佢做下一任大木博士

sor 記錯左
但係佢配2jo 真係好正

有聲...